「東北三兄弟」同心抗暴勇退百暴徒 - 大公報

圖：「東北三兄弟」機智地採用「三角形戰略」對抗暴徒

【大公報訊】一段「東北三兄弟」擊退上百暴徒的視頻在網絡引發熱議，網民紛紛為真漢子點讚，對他們有勇有謀成功脫險欽佩有加。

周日晚七時許，來自東北的三位男性遊客在彌敦道遭遇蒙面暴徒搶手機。暴徒仗着人多優勢重重包圍三人，喪心病狂地向他們投擲點燃的汽油瓶，萬幸沒有傷及遊客。暴力下的三遊客表現智勇兼備，可圈可點，他們背靠背地採取「三角形戰略」，同心抗暴，令暴徒難以逐個擊破，雖然寡不敵眾受傷，最終在警方的協助下送院治療。

網民：團結就是力量

「東北三兄弟」在網上講述事件經過，表示周六晚到彌敦道逛街，七點多時「碰上了這些口罩幫，他們用粵語喊『滾回中國』，我朋友在和老婆視頻，他們就過來搶手機，這是衝突的起因」。剛開始暴徒中有十多個男的三個女的，沒打過三人後，隨即組織起第二次、第三次更多人的圍攻，還向他們扔了兩個點燃汽油瓶，「幸好我們全躲開了」。由於當時人太多，三人往外衝時衝不出去，就採用「三角形戰略」面對暴徒，三人先後受傷，堅持到警察來到。

有網民對「中國人欺負中國人」極為憤慨。亦有網民表示：「團結就是力量，普通香港市民要勇敢站出來，滅掉他們的囂張氣焰！」

11月2既事
係咪有一件畀鶳除咗褲

補link
係咪有件畀鶳除咗褲

女示威者證據被強姦。男示威者墮樓變植物人。夫婦被藍絲企圖謀殺。你答我停止升級嘅理由？

黑色三連星

有無人考慮裝修大公文匯？

又亂吹咩東北風 真心低B

團結就是力量，普通香港市民要勇敢站出來.

鼓吹暴力

支持東北三省獨立

支持滿洲復國